## 引言

“期望就是一个平均值。”

一个连续函数如果想求平均值可以用$\frac{1}{b-a}\int_{a}^{b}f(x)dx$，类比如果想求一个随机变量X的平均值可以用$\frac{1}{P(\Omega)}\int_{\omega}X(\omega)d\omega$，好处是$P(\Omega)=1$，但难点是这个积分无法通过[[黎曼积分]]定义，因为$\Omega$没有被定义测度。故引入Lebesgue积分。
## 定义

示性函数：

$$
1_A(\omega)=\begin{cases}
1,\omega \in A  \\
0,\omega \not \in A 
\end{cases}

$$

简单函数：
$$
X=\sum_{k=1}^{m}a_{k}1_{A_{k}},\text{ in which } A_{k} = \{\omega |X(\omega )=a_{k}\}  

$$
X取值是有限的离散值，$X(\omega)=\sum_{i=1}^{k}a_i I_{A_i}(\omega)$，其中$A_i=\{\omega | X(\omega)=a_i \}$.

则期望定义为

$$

E(X)=\sum_{k=1}^{m} a_{k}P(A_{k})=\sum_{k=1}^{m}a_{k}P(X=a_{k})
$$

期望的一般定义：  #todo 
## 对于简单随机变量

### 定义

$$
E(X)=\sum_{i}^{} x_{i}P(X=x_{i})

$$
### 性质

$\text{ (1) } E(\alpha X)=\alpha E(X)$
$\text{ (2) }E(X+Y)=E(X)+E(Y)$
- $$ 
\begin{align}
\text{ Proof: }E(X)+E(Y) & =\sum_{ i}^{}x_{i}P(X=x_{i})+\sum_{ j}^{}y_{j}P(Y=y_{j})\\
  & = \sum_{i}^{}x_{i}\sum_{j}^{} P(X=x_{i},Y=y_{j})+\sum_{j}^{}y_{j}\sum_{i}^{ }P(X=x_{i},Y=y_{j}) \\
 & =\sum_{i}^{ }\sum_{j}^{}x_{i}P(X=x_{i},Y=y_{j})+\sum_{j}^{}\sum_{i}^{}y_{j}P(X=x_{i},Y=y_{j}) \\
  &  = \sum_{i}^{}\sum_{j}^{}(x_{i}+y_{j})P(X=x_{i},Y=y_{j}) \\
 &  = E(X+Y)
\end{align}
$$
- 倒数第二行：因为此求和式绝对收敛，可以看做一个新的绝对收敛级数，可以交换求和顺序。

$\text{ (3) }X\leq Y \implies E(X)\leq E(Y)$
$\text{ (4) }X_{n}\downarrow_{0}\implies E(X_{n})\downarrow 0$
- proof： #todo 
$\text{ (5) }X_{n}\uparrow,Y_{n}\uparrow,\text{ lim} X_{n}\leq \text{ lim} Y_{n} \implies \text{ lim }E(X_{n})\leq \text{ lim }E(Y_{n})$
- proof: #todo 
$(6)若X,Y独立，E(XY)=E(X)E(Y)$
$(7)E(\phi (X))=\sum_{i}^{}\phi(x_{i})P(X=x_{i})$
## 对于连续随机变量

### 定义

设概率密度函数为f(x)，
$$
\begin{gather}
 E(X)=\int_{ -\infty }^{\infty} xf(x)\mathrm{d}x
\end{gather}
$$

